# 01. 파이썬 살펴보기

## 01-01 파이썬이란?

- 파이썬이란 1991년 귀도 반 로섬(Guido van Rossum)이 만든 프로그램 언어입니다. 파이썬은 쉽고
간결하고 강력한 기능 덕분에 2021년 11월 기준 가장 많이 사용하는 1위 프로그램 언어 입니다.

### 파이썬 언어의 특징 및 장점

- 파이썬 언어의 특징과 장점에 대해서 알아보겠습니다.

1. 파이썬은 인터프리티 언어입니다.
- 프로그램 언어는 컴퓨터가 알아들을 수 있는 기계어로 바뀌어 컴퓨터에게 전달되어야 합니다. 파이
썬 언어는 인간이 만든 코드를 기계어로 변경하여 컴퓨터에게 전달하는 명령어 해석기가 존재 합니
다. 우리가 코드를 만들고 실행하면 한 줄 한 줄 명령어 해석기가 코드를 해석하여 컴퓨터에게 전달
하여 동작합니 다. 코드를 만들고 바로 실행할 수 있습니다.
프로그램 작성과 실행 2단계로 코드의 실행이 가능합니다.

- 프로그램 작성 -> 실행

2. 간결한 코드와 쉬운 문법으로 배우기 쉽습니다.
3. 무료로 Ah용 가능합니다.
4. 다른 언어와 쉽게 상호작용이 가능합니다.
예를 들어 파이썬 언어의 단점으로는 속도가 느리다는 단점이 있습니다. 빠른속도를 필요로 할 때는 C언어로 만든 라이브러리 등을 사용하여 빠른속도로 처리할 수 있습니다.
5. 윈도우, 맥OS, 리눅스 등에서도 동일한 코드로 실행 시킬 수 있습니다.
6. 라이브러리가 많습니다.

#### 사실 위의 5가지 내용은 생각하지 않아도 될 정도로 라이브러리가 많다는 장점만으로도 충분히 배울만한 의미가 있습니다.

##### 프로그램 언어에서 라이브러리란 음식으로 예를 들면 떡볶이를 만들기 위해 떡, 설탕，고추장, 고춧가루，간장, 조미료 등등 여러 가지 재료가 필요합니다. 떡볶이를 만들 때 적당한 비율로 다양한 재료를 석어 끓여서 만들면 떡볶이를 손쉽게 완성할 수 있습니다. 여기서 떡볶이는 완성된 제품을 의미하고 재료들은 라이브러리를 의미 합니다. 만약 재료들이 없다면 떡, 설탕，고추장, 고춧가루，간장, 조미료를 손수 직접 만들어 사용해야 합니다. 떡을 만들기 위해 쌀이나 밀을 구해야 합니다. 쌀이나 밀을 구하기 위해 농사를 지어야 합니다. 농사를 짓기 위해 땅을 사야합니다. 이런 식으로 하나의 재료를 만들기 위해서만 하더라도 엄청난 노력과 시간이 필요로 합니다.

#### 파이썬에서는 무료로 시용할 수 있는 라이브러리(재료)가 정말 많아 우리는 제품을 만드는 데만 집중 할 수 있습니다. 처음에는 다양한 라이브러리를 사용하다가 실력이 늘고 필요하면 그때 직접 만들어 사용하면 됩니다.

## 01-02 파이썬 개발환경 구성

아나콘다를 통한 파이썬 설치

컴퓨터에 파이썬을 설치한다는 것은 파이썬 설치 + 통합개발환경 IDE 설치 이 두 가지를 설치해야
합니다. 일반적으로 파이썬을 설치하면 간단한 IDE가 설치되지만 파이썬 언어를 다루기에는 부족한
점이 많아 통합개발환경을 추가적으로 설치합니다. 파이썬의 경우 파이썬 사이트에서 다운로드 받
아 설치를 해도 사용하는데 무방하나 많이 사용하는 라이브러리 등이 추가된 아나콘다를 이용하여
설치합니다

아나콘다는 파이썬+ 많이 시용하는 라이브러리가 추가되어 라이브러리를 추가적으로 설치하는 수고
를 덜어주고 또한 가상환경 등을 쉽게 구성할 수 있게 도와줍니다. 파이썬의 경우 2021년 11월 기준
3.10.0 버전이 최신버전입니다. 버전이 올라감에 따라서 동작을 하지 않는 라이브러리 등이 있어 파
이썬의 버전에 따라 또는 라이브러리에 따라서 가상환경을 구성할 경우 아나콘다가 유리합니다.

파이썬을 개발하•기 위한 통합 개발환경의 경우 파이참과 VS CODE가 1, 2위로 VS CODE가 근소한
차이로 2 등을 하고 있습니다. 각각의 장단점이 있지만 이 책에서는 주로 VS CODE를 이용합니다.
VS CODE를 선택한 이유로는 두 가지가 있는데 첫 번째로는 프로그램이 가볍습니다. 이 책을 필요
로 하는 곳은 전문 개발자보다는 필요에 의해 파이썬을 써야 하는 곳일 것으로 생각하여 컴퓨터의
성능이 좋지 않아도 잘 동작할 수 있는 개발환경을 선택하였습니다. 물론 파이참 IDE가 엄청 고성능
에서 동작하지는 않지만 두 개와 비교하자면 VS CODE가 프로그램이 가볍습니다.

두 번째 이유는 주피터 노트북의 호환 여부입니다. 주피터 노트북의 경우 코드를 한 번에 실행하지
않고 코드를 나누어 실행하고 추가하는 방식의 파이썬 코딩방식으로 웹 크롤링이나 데이터분석을
할 때 유용하게 사용할 수 있는 기능입니다. 주피터 노트북의 경우 VS CODE는 무료로 사용이 가능
하나 파이참의 경우 유료 버전에서만 사용할 수 있어서 주피터 노트북을 무료로 사용할 수 있는 VS
CODE를 선택하였습니다.
우리가 진행하는 작품 중에 주피터 노트북의 방식으로 코 드 를 만들고 진행하는 작품이 여러 있습니
다. 아나콘다를 설치하면 주피터 노트북이 기본적으로 설치됩니다.

다른 파이썬 개발툴에는 서브라임 텍스트，노트패드++ 등이 있습니다. 물론 좋은 툴이지만 파이참
과 VS CODE에 비해 사용빈도가 낮아 이 책에서는 다루지 않았습니다. 통합개발환경은 코드를 작성
할 때 도움을 주는 도 구 로 파이썬을 개발하기위해서 자신이 편한 개발환경을 선택하여 사용하면 됩
니다. 극단적으로는 윈도우의 기본 메모장으로도 코드를 작성하여 개발할 수도 있습니다만 불편하
여 사용하지 않을 뿐입니다.

![install1](./img/install1.png)
![install2](./img/install2.png)
![install3](./img/install3.png)
![install4](./img/install4.png)
![install5](./img/install5.png)
![install6](./img/install6.png)
![install7](./img/install7.png)
![install8](./img/install8.png)
![install9](./img/install9.png)
![install10](./img/install10.png)
![install11](./img/install11.png)
![install12](./img/install12.png)
![install13](./img/install13.png)
![install14](./img/install14.png)
![install15](./img/install15.png)
